檳城極樂寺 | photo3a = Malaysia_by_Gosia_Drewa_-_002.JPG{{\!}}水果業 |
photo3b =Melaka-Yin-Foh-Tong-Pharmacy-2389.jpg{{\!}}马六甲華人區 | photo4a =
Moslema_in_style_(8090401398).jpg{{\!}}伊斯蘭服裝展 | spacing = 2 | size =
294 | foot_montage =
（上）生物柴油廠、（左一）國油雙塔、（右一）[檳城極樂寺](../Page/檳城極樂寺.md "wikilink")、（左下）水果業、（右下）马六甲華人區、（底）伊斯蘭服裝展
}} |currency = [令吉](../Page/馬來西亞令吉.md "wikilink") |year = 1月至12月 |organs
=
[亞太經合組織（APEC）](../Page/亚洲太平洋经济合作组织.md "wikilink")、[東盟（ASEAN）](../Page/东南亚国家联盟.md "wikilink")、[環印聯盟（IOR-ARC）](../Page/环印度洋区域合作联盟.md "wikilink")、[世貿組織（WTO）](../Page/世界貿易組織.md "wikilink")
|gdp =
7,468億[美元](../Page/美元.md "wikilink")（[購買力平價](../Page/購買力平價.md "wikilink")，2014年估計）
3,369億[美元](../Page/美元.md "wikilink")（表面值，2014年估計）\[1\] |growth =
4.5%（2012年估計） |per capita =
16,922[美元](../Page/美元.md "wikilink")（[購買力平價](../Page/購買力平價.md "wikilink")，2012年估計）
10,304[美元](../Page/美元.md "wikilink")（表面值，2012年估計） |components = |sectors
= 農業：11.9%、製造業：41.2%、服務業：46.8%（2012年估计） |inflation = 1.9%（2012年估計）
|poverty = 1.7%（2012年估計） |gini = 43.1（2009年估計） |edbr = 23位\[2\] |World
Competitiveness Rank = 14th |labor = 1,292萬人 (2012年估計) |occupations =
農業：13%、製造業：36%、服務業：51%（2005年估計） |unemployment = 3.2%（2012年估計）
|industries =
[馬來西亞半島](../Page/馬來西亞半島.md "wikilink")－[橡膠和](../Page/橡膠.md "wikilink")[棕櫚油提煉和生產](../Page/棕櫚油.md "wikilink")、[輕工業](../Page/輕工業.md "wikilink")、[藥業](../Page/藥業.md "wikilink")、醫學科技、電子、[錫開採和煉製](../Page/錫.md "wikilink")、伐木、木材加工
[沙巴](../Page/沙巴.md "wikilink")－伐木、[石油生產](../Page/石油.md "wikilink")
[砂拉越](../Page/砂拉越.md "wikilink")－農產品加工、石油生產和提煉、伐木 |exports =
1882亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")（2017年估計（\[3\] |export-goods =
电子产品、化工产品、棕榈油、机器与机械零件、工业铁、液态天然气、石油、光学与科学仪器、橡胶等 |export-partners =
14.5%
13.5%
9.5%
8.0%
5.4%
5.1%
3.7%
3.7%
3.5%
3.1%（2017年估计）\[4\] |imports =
1634亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")（2017年估计）\[5\]
|import-goods = 电子产品、化工产品、机器与机械零件、石油产品、工业铁、交通产品、金属产品、光学与科学仪器等
|import-partners =  19.6%
11.1%
8.3%
7.6%
6.5%
5.7%
4.5%
4.3%
3.2%
3.1%（2017年估计）\[6\] |FDI = |gross external debt =
2130亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")（2017年12月31日估计） |debt =
占[国内生产总值的](../Page/国内生产总值.md "wikilink")55.8%（2017年估计）\[7\]
|investment = 占[国内生产总值的](../Page/国内生产总值.md "wikilink")20.1%（2010年估计）
|revenue = 592億美元（2012年估计） |expenses = 753億美元（2012年估计） |aid =
3,160萬美元（2005年估计） |domestic = 2,467億美元（2008年12月31日） |reserves =
1,396億美元（2013年5月）\[8\] |credit =

  - [标准普尔](../Page/标准普尔.md "wikilink")：\[9\]
    A+ (Domestic)
    A- (Foreign)
    A+ (T\&C Assessment)
    Outlook: Stable\[10\]
  - [穆迪](../Page/穆迪.md "wikilink")：\[11\]
    A3
    Outlook: Stable
  - [惠誉国际](../Page/惠誉国际.md "wikilink")：\[12\]
    A-
    Outlook: Negative\[13\]

|cianame = my |spelling = }}
**[马来西亚](../Page/马来西亚.md "wikilink")**是一個[新興工業化國家](../Page/新興工業化國家.md "wikilink")，是面向[市場經濟的開放型經濟體](../Page/市場經濟.md "wikilink")\[14\]\[15\]
豐富的石油產量為其經濟啟動工業化提供支持。
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2011_Proton_Inspira_2.0P_in_Cyberjaya,_Malaysia_\(01\).jpg "fig:缩略图")汽車\]\]
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beach_of_Pulau_Tioman.JPG "fig:缩略图")海灘觀光區\]\]

## 經濟政策

[吉隆坡稳定的](../Page/吉隆坡.md "wikilink")[宏观经济环境](../Page/宏观经济.md "wikilink")，维持在或低于3%的[通货膨胀率及](../Page/通货膨胀率.md "wikilink")[失业率](../Page/失业率.md "wikilink")，加上其充足的[外汇储备及较小的外债使类似](../Page/外汇储备.md "wikilink")1997年[亚洲经济危机的经济萧条再次发生在马来西亚的可能性变得非常小](../Page/亚洲经济危机.md "wikilink")。虽然如此，面对着竞争能力不足及高债务等问题的大企业为马来西亚经济远景带来负面影响。

马来西亚主要的[股票市场是](../Page/股票市场.md "wikilink")[馬來西亞股票交易所及](../Page/馬來西亞股票交易所.md "wikilink")[MASDAQ](../Page/MASDAQ.md "wikilink")（科技股市）。

在新经济政策下，在1971年至1990年代末期间从一个原料出产国转换为一个新兴的多元工业经济。马来西亚经济自1987年开始稳步发展。自此马来西亚的经济平均每年增长8%，高于其他[东南亚国家](../Page/东南亚.md "wikilink")。经济成长主要依赖制成品[出口](../Page/出口.md "wikilink")，尤其是[电子制品](../Page/电子.md "wikilink")。而大部分经济增长来自政府的直接投資。1990年，外国在马来西亚的投资达到高峰，共计176亿[令吉](../Page/令吉.md "wikilink")。国有资产的[私有化不断进行](../Page/私有化.md "wikilink")。政府提出了“2020年展望”计划，该计划基本确定全国[工业化的目标](../Page/工业化.md "wikilink")。经过10年的经济繁荣，1997年马来西亚经历一场[经济衰退](../Page/经济衰退.md "wikilink")，更因令吉的贬值引发一场[经济危机](../Page/经济危机.md "wikilink")。由於全球[经济萧条及资讯工艺的衰退](../Page/经济萧条.md "wikilink")，对马来西亚带来的打击尤其大。

### 强项

  - 马来西亚是世界上最大的[磁盘驱动器生产国](../Page/光碟驅動器.md "wikilink")。
  - [宝騰汽车在国内外的销量也与日俱增](../Page/宝騰.md "wikilink")。
  - [钢铁等](../Page/钢铁.md "wikilink")[重工业仍然是马来西亚的经济支柱之一](../Page/重工业.md "wikilink")。
  - [胶乳和](../Page/胶乳.md "wikilink")[橡胶工业都是马来西亚的经济强项](../Page/橡胶.md "wikilink")。
  - 马来西亚是世界上最大的[油棕生产国](../Page/油棕.md "wikilink")
  - 马来西亚是世界上最大的[医用手套生产国与出口国](../Page/医用手套.md "wikilink")

## 貨幣

## 經濟制度

### 傳統經濟制度

  - [餉碼制度](../Page/餉碼制度.md "wikilink")（Farm System）
  - [港主制度](../Page/港主制度.md "wikilink")（Kang-Chu System）

## 經濟數據

  - 国民生产总值

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: right;"><p><font size="3"><a href="../Page/国民生产总值.md" title="wikilink">国民生产总值</a><font size="-1"><br />
(单位：亿<a href="../Page/令吉.md" title="wikilink">令吉</a>)</font></font></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1970年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>125</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1980年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>514</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1985年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>720</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1987年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>747</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1988年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>858</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1989年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>967</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1990年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>1108</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1991年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>1235</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1992年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>1403</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1993年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>1548</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1994年</p></td>
<td style="text-align: right;"><p>1763</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 十個主要亞洲經濟體實質經濟成長率排名

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>排名</p></td>
<td><p>南韓財政部與國際金融中心2013年報告<br />
（2014年1月16日公佈）[16]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>中國（7.7%）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>菲律賓（7%）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>印尼（5.7%）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>印度（4.6%）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong>馬來西亞（4.5%）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>新加坡（3.7%）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>香港（3%）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>泰國（3%）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>南韓（2.8%）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>台灣（2%）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注释

[\*](../Category/馬來西亞經濟.md "wikilink")

1.  \[<http://www.imf.org/external/pubs/ft/weo/2014/02/weodata/weorept.aspx?sy=2012&ey=2019&scsm=1&ssd=1&sort=country&ds=.&br=1&pr1.x=15&pr1.y=5&c=548&s=NGDPD%2CNGDPDPC%2CPPPGDP%2CPPPPC&grp=0&a=>
    5. Report for Selected Countries and Subjects\]

2.

3.

4.

5.
6.

7.  [World Economic Outlook
    Database, 2017](http://www.imf.org/external/pubs/ft/weo/2012/02/weodata/weorept.aspx?sy=2010&ey=2017&scsm=1&ssd=1&sort=country&ds=.&br=1&c=548&s=NGDP_RPCH%2CNGDPD%2CLUR%2CGGXWDG_NGDP&grp=0&a=&pr.x=87&pr.y=15)

8.  [International Reserves and Foreign Currency Liquidity -
    MALAYSIA](http://www.imf.org/external/np/sta/ir/IRProcessWeb/data/mys/eng/curmys.htm#I)

9.

10.

11.
12.
13.

14.

15.

16.